【🌋樓爆2018】31歲公務員租租變供供，供樓供到71歲

唔供，咁租樓又租到幾多歲？

【80後生涯規劃】八年租奴今終上車 31歲公務員：「可能供到71歲」
9小時前227.8K
即時財經

近期樓市大吹淡風，交投疲弱，不過，不少香港人都視上車大過天，買樓更是成家立室的首要條件，奈何難追趕樓價升勢，居然有人抱住「佛系心態」儲錢，先結婚生仔同時租樓，8年後見有發展商推首置計劃，趁機以近50萬元首期成功上車，買入屯門天生樓2房單位，近日正式收樓。雖說首期低易上車，但供樓還款年期足足40年，31歲的業主黃生直認：「有可能供到71歲。」

31歲的黃先生從事政府紀律部隊，收入穩定，加薪幅度亦有規律，惟樓價上升速度驚人，他原本認為要儲夠首期上車，至少都要40歲左右，覺得買樓是很遙遠的事，故並無刻意節衣縮食去儲首期。黃先生多年來居住屯門區，亦於區內上班，他8年前與太太結婚，二人育有分別7歲及5歲的孩子。即使兩個孩子出世後，他們亦未打算立即買樓，選擇於區內租屋住。

對於8年租樓生涯，黃生表示，「租樓越來越貴，記得8年前我們以月租4,500元，租住面積約500方呎的村屋單位，之後每次都因為業主加租而搬走。轉租過月租7,000元的私樓單位，現時則住於月租9,500元的單位。」除了租金支出難以預算，他亦指出租樓其他限制：「屋企傢俬唔敢買太靚太大件，因為唔知道幾時又加租要搬走，連想鑽牆裝粒螺絲都唔得，令屋企傢俬唔可以掛牆，空間無咁見使。」

萌生買樓上車念頭，黃先生指，原本未有計劃過買樓，是朋友介紹下才知道屯門區有新盤發展商推出港人首置計劃，首期只需7.5%就可以上車。由於他從未接觸過買樓，對於向銀行承造按揭等事宜一概不知，起初見不少網民指該類按揭可能「有伏」，他身邊亦有朋友勸告，叫他留意是否坊間常見的「呼吸plan」，他始細心研究買樓條款及銀行按揭，最後認為「無伏」，自己又能負擔供樓支出，以605.6萬元買入屯門天生樓一個低層2房單位，實用面積422方呎，首期僅45.42萬元，不需太太或家人幫手，靠自己上車。

黃先生透露，自己現時月入約3萬元，加上太太做freelancer的收入，足以應付現時每月約萬多元供樓支出，更有部分可以儲起來。惟根據價單顯示，該單位首10年的供樓息率為P減2.75 厘，但10年後就為P減1.75厘，即10年後每月供款2萬元起跳，負擔加重甚多。但黃先生認為，自己是公務員有穩定的加薪幅度，相信即使10年後供樓每月至少2萬元，亦可以負擔到。

另外，價單條款列明，單位還款年期最長可達40年，而黃生所選的正正是40年還款期，故他直認，「我今年31歲，還款40年，到時我已經71歲。」問及會否擔心60歲左右退休，到時難以負擔每月數萬元的還款額，黃先生指，由於現時有餘錢儲起，可以選擇提早還款，而該計劃下亦不會被罰息，相信不需供到70歲。

記者：陳寶恩
攝影：何耀勤

31歲黃生，寧願積極儲錢，先結婚生仔，押後置業計劃

新樓入伙，一家人滿心歡喜討論裝修事宜

單位雖然400餘呎，落地大窗增採光度

房間空間一般

房間有不少曲尺位，要花心思放置家具

租樓多年的黃生，多年來面對業主加租又要搬屋，終於有個安樂窩

新世代置業計劃的40年供款計劃，獲不少欲上車年輕人採用。

屯門天生樓乃近年區內上車盤之一

相關新聞

【生涯規劃】「無殼蝸牛」盼首置貸款重臨

即時財經 9小時前

私隱聲明 使用條款 聯絡我們
Next Digital

©2018 AD Internet Limited
All rights reserved. 版權所有 不得轉載

搵得果三雞野學人買樓, 仲要學人結婚生仔
做乜撚野公務員做左咁多年都咁撚窮
做你個仔都慘撚過人
扣撚埋供樓水電, 全家咁鳩多人得果萬幾蚊洗

買左日日腳震，黎緊樓爆，就變負資產

供樓要供足咁多年 我都仲有30年要供 中間無得停
到時都唔知仲有冇命 早知做一世租租

我依家電話都唔敢接... 驚銀行call我call loan

你要對住層樓三十年
租樓年年搬，有新鮮感

唔驚架，裝小熊來電可以block

"他亦指出租樓其他限制：「屋企傢俬唔敢買太靚太大件，因為唔知道幾時又加租要搬走，連想鑽牆裝粒螺絲都唔得，令屋企傢俬唔可以掛牆，空間無咁見使。」"

~~~~~~~~~~~~~~

全屋訂造係靚d實用d開心d嘅。

利申： 防花板訂造

外表開心
內裡憂鬱

人地拎宿舍，層樓再租比人，已經屈機

可以咁架咩

拎倒仲要租樓?

兩條友搵搵個四 五萬
又要供樓 仲有兩個化骨龍係到
供完樓都起碼6六十幾歲
佢仲要覺得自己好威個下好野

遲下仲樓爆

買左樓就拎唔到宿舍 好似係？

拎左宿舍再買樓要唔要還返宿舍出黎

上到車, 贏左.

唔關事 宿舍係福利， 買樓係自己
你買公屋，居屋用左綠表個褔利就唔住等宿舍

利申：相關行業

冇紀律部隊宿舍 ？

紀律部隊max左先接近3萬，其實已經無乜升幅，係得每年薪酬調整
老婆做feelance應該搵得多極有限

捱多幾年拎到宿舍交千幾蚊租其實可以睇住黎食，而家600萬樓俾40萬呼吸plan上車，真係祝佢好運

咁做咩條傻鳩要租樓唔住宿舍

31歲應該未有，過幾年應有，即係最多供幾年

本身以為佢係傻鳩, 原來我先係

黎緊樓爆，負資產爸爸

佢租出去都唔夠個供款，重要管理費

其實佢只要返工唔係做好大錯事, 佢係絕對唔會比人炒, 如果奶得落力除時上位

咁多年唔上車，今年先上

租左出去, 自己比幾千蚊就有人供樓

識人08年買樓 供緊4千幾炸
依同區同大細單位 租出去成萬幾

真係傻仔
聽淡淡講等到年尾跌8成咪好囉

淡淡話加息供唔起要賤賣
你識乜呀

連登淡淡話呢排樓爆，好快變負資產

自住+鐵飯碗驚撚咩

十年前月供4千銀, 其實係一般打工仔都幾攞命

咪撚傻啦, 10年前番暑期工都供得起, 4千銀

租租通常全屋ikea 實惠

又細件又無款 最緊要平

哦

環保呀

佢地d纖維板, 濕水就 game over, 真係不了。

Ikea所有野都係垃圾

真真正正狗都唔屌既垃圾

岩哂租租用

好mean

供40年咁陰公！？

雖然我唔係好佢好多，仲有27年要供

不過供完我先59，退休前可以甩難

供到退休

租到退休先係生活態度

佢預埋個仔/孫一齊供

40年算什麼

唔好意思講得衰左d

幾年後， 大陸人完全掌權， 炒撚哂你班香港公務員都得， 鉄飯碗呀那

point 15冇得撈

大學生 grad 先5000....

你反咩 pt ？

kfc 好似13蚊一個鐘。。

十年前清潔5千銀
兩工婆做清潔都有啦 最緊要係個首期